const rs_2019 = {
  firstTest: [
    {
      question: '0. To zdanie może wypowiedzieć',
      options: [
        'policjant',
        'kierowca',
        'ksiądz',
      ]
    }, {
      question: '1. Ta wypowiedź jest typowa',
      correct: 1,
      options: [
        'w kinie',
        'w bibliotece',
        'w księgarni',
      ]
    }, {
      question: '2.  Ta wypowiedź to fragment',
      correct: 2,
      options: [
        'wizyty u lekarza',
        'egzaminu na prawo jazdy',
        'rozmowy o pracę',
      ]
    }, {
      question: '3. Ta wypowiedź oznacza',
      correct: 1,
      options: [
        'odmowę',
        'niepewność',
        'komplement',
      ]
    }, {
      question: '4. Ta wypowiedź jest typowa',
      correct: 0,
      options: [
        'u fryzjera',
        'w drogerii',
        'u lekarza',
      ]
    }, {
      question: '5. Ta wypowiedź oznacza',
      correct: 0,
      options: [
        'radę',
        'prośbę',
        'ofertę',
      ]
    }, {
      question: '6. Ta wypowiedź jest typowa',
      correct: 2,
      options: [
        'w księgarni',
        'u optyka',
        'w kwiaciarni',
      ]
    }, {
      question: '7. Ta wypowiedź jest typowa',
      correct: 0,
      options: [
        'w banku',
        'w kinie',
        'w kantorze',
      ]
    }, {
      question: '8. Ta wypowiedź to fragment',
      correct: 1,
      options: [
        'diagnozy lekarza',
        'prognozy pogody',
        'rozmowy o pracę',
      ]
    }, {
      question: '9. Ta wypowiedź to',
      correct: 0,
      options: [
        'życzenia ślubne',
        'kondolencje',
        'życzenia urodzinowe',
      ]
    }, {
      question: '10. Ta wypowiedź to fragment audycji',
      correct: 1,
      options: [
        'o podróżach',
        'o sporcie',
        'o religii',
      ]
    }, {
      question: '11. Ta wypowiedź oznacza',
      correct: 2,
      options: [
        'prośbę',
        'propozycję',
        'zakaz',
      ]
    }, {
      question: '12. Ta wypowiedź jest typowa',
      correct: 2,
      options: [
        'w tramwaju',
        'w kasie biletowej',
        'w taksówce',
      ]
    },
    {
      question: '13. Ta wypowiedź dotyczy',
      correct: 0,
      options: [
        'ubioru',
        'fryzury',
        'makijażu',
      ]
    }, {
      question: '14. Ta wypowiedź to fragment',
      correct: 2,
      options: [
        'relacji sportowej',
        'charakterystyki',
        'komunikatu policji',
      ]
    }],

  secondTest: [{
    question: '0. SMS informuje o',
    options: [
      'niebezpieczeństwie',
      'zamkniętych szpitalach',
      'innych mieszkańcach',
    ]
  }, {
    question: '1. Wiadomości alarmowe',
    correct: 1,
    options: [
      'przesyła policja i straż pożarna',
      'powstają w Centrum Bezpieczeństwa',
      'przygotowują operatorzy komórkowi',
    ]
  }, {
    question: '2. Aby otrzymać wiadomość,',
    correct: 2,
    options: [
      'należy wpisać się na specjalną listę',
      'trzeba zarejestrować się na stronie internetowej',
      'nie trzeba robić niczego szczególnego',
    ]
  }, {
    question: '3. System nie ostrzega przed',
    correct: 2,
    options: [
      'silnymi wiatrami',
      'zmianami temperatury',
      'niebezpiecznymi drogami',
    ]
  }, {
    question: '4. Po przeczytaniu wiadomości należy',
    correct: 0,
    options: [
      'zrobić to, co jest w niej napisane',
      'zadzwonić na numer nadawcy',
      'uciekać tak szybko, jak to tylko możliwe',
    ]
  }, {
    question: '5. System alarmowy',
    correct: 2,
    options: [
      'działa w Polsce od wielu lat',
      'od niedawna źle funkcjonuje',
      'może być oceniany przez Polaków',
    ]
  }],

  tableBoolean: {
    content: [
      'W ramach akcji klienci mogą pożyczyć torbę w sklepie',
      'Do tej pory niezbyt dużo sklepów bierze udział w akcji',
      'Akcja „Torby bumerangi” ma pomóc dbać o środowisko',
      'Włączenie się do projektu jest dosyć skomplikowane',
      'W projekcie wykorzystywane są tylko nowe torby',
      'Pomysł na zorganizowanie takiej akcji powstał poza Polską',
      'Czasami właściciele sklepów sami kontaktują się z organizatorami',
      'Przede wszystkim sklepy spożywcze zainteresowały się tą akcją',
      'Organizatorzy bali się, że torby nie będą wracały do koszy'],
    correct: [0, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 1]
  },

  tableNumber: {
    content: [
      'radzi, by wcześniej określić cel spotkania i nasze oczekiwania',
      'mówi, że bardzo ważne jest słuchanie partnera',
      'uważa, że do sukcesu potrzebne jest poznanie rozmówcy',
      'zwraca uwagę na grzeczność i kulturę osobistą',
      'twierdzi, że czasem warto zmienić zdanie',
      'podkreśla, że nie należy bać się ciszy'],
    correct: [4, 2, 3, 1, 4]
  }
}
export default rs_2019
